\documentclass[10pt,firamath,cours]{nsi}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{16}
\chapter{Autres types de graphes}
\section{Graphes non orientés}

Pour faire simple, dans un graphe non orienté il n'y a pas d'arc dirigé d'un sommet vers l'autre, simplement une arête reliant les deux sommets !
\begin{center}
\includegraphics[width=4cm]{img/graph1}
\end{center}
\begin{definition}[s]
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{img/graph2}
\includegraphics[width=5cm]{img/graph3}
\includegraphics[width=5cm]{img/graph4}
\includegraphics[width=7cm]{img/graph5}
\end{center}
\end{definition}

Comment peut-on implémenter une structure de graphe non-orienté ?
Indice : le recyclage est conseillé...


\section{Graphes pondérés}


Encore une fois, pour faire simple, dans un \textit{graphe orienté pondéré} les arcs sont munis de poids qui sont en général des nombres réels strictement positifs.
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{img/graphpo}
\end{center}



On rencontre également des \textit{graphes pondérés} (non orientés).
\begin{center}
\includegraphics[width=9cm]{img/graphp}
\end{center}



Encore une fois se pose la question de l'implémentation de ces structures.

Encore une fois le recyclage est conseillé...


\section{Questions importantes}


\'Etant donné un graphe (orienté) et 2 sommets, existe-t-il une chaîne (un chemin) reliant ces sommets ?
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{img/biggraph}
\end{center}

Quel est le plus court chemin entre 2 sommets d'un graphe pondéré ?
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{img/dijkstra}
\end{center}



Déterminer le routage des paquets dans un réseau.
\begin{center}
\includegraphics[width=9cm]{img/ospf}
\end{center}




Combien faut-il de couleurs pour colorier les sommets d'un graphe sans que 2 voisins soient de la même couleur ?
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{img/color}
\end{center}


Attribuer un minimum de fréquences à des antennes relais pour que le dispositif fonctionne sans interférences.
\begin{center}
\includegraphics[width=9cm]{img/relais}
\end{center}



Attribuer un minimum de plages d'altitude à des vols pour que les normes de sécurité soient respectées.
\begin{center}
\includegraphics[width=5cm]{img/vols}
\end{center}



Déterminer si un début de sudoku est valide ou non.
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{img/sudoku}
\end{center}



Composer des emplois du temps de manière efficace.
\begin{center}
\includegraphics[width=9cm]{img/edt}
\end{center}


\end{document}